講獨派蘊壤新組織搞大型行動 以「勇武有時，集氣有時」為信條挽留支持者

近期「港獨」分子在網上及集會場合都宣稱會搞「再次抗爭」行動，但不少網民發帖嘲笑這些人「得把口」、「呃飯食」。不過，據「獨圈」中人透露，其實一些「港獨」組織頭目正積極籌備，企圖趁某些時機再次發動類似「旺暴」般的暴力抗爭行動。他們在私下經常引用一位「獨派」智囊的計策：「勇武有時，集氣有時。」意指現時是休養生息、集結力量的階段，暗示未來的行動會更有「組織性、突然性」。

智囊安撫：集氣有時

近日在討論區「連登」有不少網民質疑「獨」派經常口講「勇武抗爭」，但每次活動都是輪流發言後便散去，感到非常失望，亦有支持者稱聲不滿「獨派」竟與「泛民」中人合作，但一向把「連登」視作宣傳平台的「獨人」群起反駁，多番強調要集結力量，更有系統地「搞抗爭」，避免無謂犧牲。

據了解，現時「獨」圈中非常推崇一位「獨派」智囊所講的毒招「勇武有時，集氣有時」，並用這句話來安撫支持者。

「獨圈」中人解釋說，這句話的意思是要支持者汲取「本民前」發動「旺暴」的教訓，欠缺組織性，在未有充分準備前就展開行動，因此未來會準備充足再作「大型抗爭」。他並稱，近日多個組織開始籌組新「港獨」聯盟，就是想集結力量準備再搞「行動」。 ■香港文匯報記者 張得民

有冇人會信呢件死肥柒係勇武撚?
跑都跑唔郁啦